**O(objective)**:上午学习了java Stream的用法，包括filter，map，reduce等，比起使用for循环可以简化代码，使代码更易于阅读。学习了面向对象的思维与写法。理解了面向对象中封装、继承与多态的特点。通过封装可以使我们的代码实现低耦合，高内聚，继承和多态可以方便我们进行代码的复用。<br><br>**R(Reflective)**:impressive
<br><br>**I(Interpretive)**:通过使用Java Stream可以简化操作集合时的代码，尤其是filter和map操作。面向对象编程可以让我们的代码低耦合，高内聚，进行代码的复用。
<br><br>**D(Decisional)**:学习了Java Stream之后，回想之前写的代码，有许多集合的迭代或遍历操作可以使用stream代替for循环，从而简化代码。面向对象是我过去一直都有在用的编程思想，之前在构造方法的继承上有些模糊，通过学习清楚了子类中父类的有参构造方法必须重写。